<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 点集流</title>
    <link>https://qiuheng.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 点集流</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 10:31:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://qiuheng.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>点集流ip2</title>
      <link>https://qiuheng.github.io/posts/%E7%82%B9%E9%9B%86%E6%B5%81ip2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:31:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://qiuheng.github.io/posts/%E7%82%B9%E9%9B%86%E6%B5%81ip2/</guid>
      <description>asdsadsadfaafaaaad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://qiuheng.github.io/posts/%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qiuheng.github.io/posts/%E4%BD%9C%E5%93%81%E9%9B%86/</guid>
      <description>点集流幕墙作品 荆门航空馆 苏州太平金融中心 西安奥体中心跳水游泳馆 雄安商务服务中心 青岛亚洲杯足球场 ICON云端音乐厅 一带一路城市展厅——长安云 点集流内装作品 郑州大剧院音乐厅 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://qiuheng.github.io/posts/%E7%82%B9%E9%9B%86%E6%B5%81%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qiuheng.github.io/posts/%E7%82%B9%E9%9B%86%E6%B5%81%E8%BF%9B%E9%98%B6%E4%B9%8B%E8%B7%AF/</guid>
      <description>点集流进阶之路 前言 关于我 大家好，我是邱继衠（邱工），一个专注gh搞幕墙6年的老小伙，本科毕业于华中科技大学交通工程系。从对建筑、幕墙、BIM、犀牛、gh这些一无所知的纯外行，一步步把自己折腾成了搞场馆类幕墙施工BIM的专业户。做过的大型异形幕墙项目：苏州太平金融大厦、襄阳东站、青岛市民健身中心体育场、西安奥体中心游泳馆、雄安商务服务中心、长安云、青岛亚洲杯足球场、青岛图书馆等
我的自学 16年我开始自学rhino、gh的时候，还没有这么好的学习条件，没有这么多教程。印象中有堂主蒯鼎的专筑课和大鹿的Mesh公开课。我是在16年7月第一次下载犀牛，8月做项目的时候连grasshopper的bake都不懂的情况下，试着写rhino python script来解决效率问题。后来开始一点点摸索gh，很草根很笨的一个个穷举尝试，逐步了解各个运算器和数据结构的用法。
教学上的小试牛刀 18年我开始在自己公众号、知乎等平台发布自己制作的图文教程**《grasshopper迭代学习》系列**，记录学习参数化过程中的一些瓶颈知识点。很高兴得到一些小伙伴的认可，跟着我的教程入门。
记录型课程 如今，从事一个很细分的领域6年的我，也遭遇了瓶颈，虽然做技术专业深度很重要，横向延伸也非常重要。为了抽出精力脱身，我决定把经验心得毫无保留的传授出来，这是一条我在幕墙参数化领域走出来的一条路，我将它称作“点集流进阶之路”，这条路未来怎么走还不确定，但是沿着这条路，至少可以帮助每位爱学习的朋友，了解真实落地的大型幕墙工程施工、加工的参数化方法论，比较快的跟进技术前沿。毕竟一个工程周期较长，能有机会在目前这个时间节点上纵深多个大型异形工程的同仁还并不多。
与时间赛跑 真实工程往往繁复，在一个施工企业中做技术工作更是如此，所以同行中能有精力细数工程细节和关键点，并录制成系统教程的也不多。做工程往往是与时间赛跑，教与学的时间都要从高强度工作中硬挤，坚持并不容易。
周更社群 也是意识到这一点，我在2021年4月给自己下达了任务，创办教学社群，以每周一小时的更新频率完成教学。这是我参考《微习惯》这本书的一个尝试，让任务相对简单到很难失败。如今2022年5月了，我履约完毕，更完了这52节、实际超过52小时的课程。
课程介绍 进阶前的基础知识 本着记录性课程的制作思路，进阶课的制作是在《grasshopper迭代学习》的基础上制作的，所以完全没有基础的同学，可以先不要着急学习进阶课，把以下先验知识先温习一遍。不然经测试会跟不上进阶课的讲解速度。
01预热 02视图 03高频 04操纵（数据结构） 05操纵（几何排序） 06三维（点与平面） 07点集流绪论 08点集流应用 09ghpython 10特征值 进阶课大纲 c01模型+特征值=归类模型+数据 任何一个完整工程BIM技术应用，都可以拆分为多个“按需提参”的子任务。 任何子任务的本质都是——根据需求建模，并提供模型+数据。 第一节进阶课，没有建模的教学，而是提出这个输出成果的常用范式——将图元解析出特征值，然后自动归类统计出相应数据，同时生成相应分类模型。 这一范式，可以应用于面材下单、线材提料、散件计量、单元组装提参等几乎所有幕墙工程应用点。是干货中的干货，所以在第一节先引出。
c02点集流在石材建模下单上的应用（点集流分工） 第二节，从点集流的应用开始，介绍了最常见的面材下单问题。点集这一概念常常用到，它可以理解为特征值的推导起点。点集的取得并不绝对依赖参数化能力，所以很适合分工，让初学者完成点集制作工作。最后化零为整，进行特征值输出。
c03龙骨排序案例 幕墙龙骨建模是常用需求，本节以龙骨提参应用为例，进行排序这一常见需求的思路介绍。
c04龙骨模型的断接重构与剖面出图 在面对模型各种原因建错的情况下，最大化利用原有模型进行批量修改模型的思路介绍，以及龙骨剖面图批量绘制的技巧。
c05用最少参数钢结构建模 钢结构建模，往往是各类方管在空间中的交错布置。任何看起来复杂的空间钢构，其最简建模方式是一致的——“一线，一法向，一截面”，三参数建模法，可以作为任何钢结构建模的基础算子。
c06复习答疑：直板与弧板玻璃排序下料 这一节是特征值的一个应用，结合学员提出的问题，进行一个直板弧板玻璃才用特征值下料的方法。任何类型玻璃下料问题，都可以参考本课程的思路。
c07算法设计：以给定半径衔接两条曲线 这一节是穿插的一个学生问题的讲解，与点集流的课程框架相关性没那么大，可以暂时跳过最后再看，它讲述的是面临一个全新未知的几何问题，如何一点一点找到解题思路。
c08pythonscript与ghpython入门 这一节是进阶课后续项目实战中对于特别复杂的算法使用ghpython或者pythonscript的一个入门介绍。python这一强大的脚本语言，和Rhino之间如何衔接的上， 能够用于算法开发。这一节将其中的关键知识讲解了，有python学习需求的同学可以反复观看。
c09算法详解：特征值电池Type的实现原理 喜欢刨根问底的同学，可以在第一节之后就看这一节的内容，知其然也知其所以然，本节将特征值输出算法进行了详细的拆解，属于干货中的干货（本人工作5年之际总结出来的一套通用工作流）。
c10中低频电池讲解上 基础教程中只对高频电池进行了讲解，本节课将使用频率相对较低（初期学习性价比不高）的运算器过了一遍。如果对特定运算器功能缺乏了解，可以按需查阅第10-11节的内容。
c11中低频电池讲解下 基础教程中只对高频电池进行了讲解，本节课将使用频率相对较低（初期学习性价比不高）的运算器过了一遍。如果对特定运算器功能缺乏了解，可以按需查阅第10-11节的内容。
c12折面玻璃与龙骨点集流建模上 项目综合案例，北京通州图书馆项目的玻璃对折建模思路，本节课关键知识点有折角问题的解决，多型材自动匹配多种类型折角进行建模的技巧。
c13算法：simprof截面优化与炸块选截面 介绍了一个型材截面优化，从而减小模型体积的算法技巧。同时介绍了一个如何借用python实现图块内图元穿透的技巧。希望对图块特性进行更多了解的同学可以查阅这节课的内容。
c14折面玻璃与龙骨建模下 项目综合案例，北京通州图书馆项目的玻璃对折建模思路，本节课关键知识点有折角问题的解决，多型材自动匹配多种类型折角进行建模的技巧。
c15 seltree分组与线参数分组排序 本节先介绍了seltree算法，可以方便、快速的通过一个命令，拾取出Tree数据结构，相较于gh的常规拾取操作具有很大效率优势。适用于算法自动排序比较困难的异形曲面排序问题。 本节还介绍了一种常见的线参数分组的算法排序技巧，可以方便的排出广义横纵排序拓扑图元。
c16双曲造型玻璃冷弯与翘边做法建模 项目综合案例，苏州太平金融中心项目的玻璃建模思路。对于双曲面造型的玻璃材料细分思路提供了解决方案。有遇到类似项目的同学，可以查阅本节内容提供的方法。
c17变截面异形件建模 项目综合案例，苏州太平金融中心项目的玻璃建模思路。对于截面出现变化的异形材料建模思路。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://qiuheng.github.io/posts/%E9%82%B1%E7%BB%A7%E8%A1%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://qiuheng.github.io/posts/%E9%82%B1%E7%BB%A7%E8%A1%A0/</guid>
      <description>邱继衠·点集流创始人</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
